## git
1. 版本管理工具
2. 记录文件的修改（修改时间、修改人、修改哪一行）
3. 多人协作（分支管理）
4. 连接远程仓库

### 配置用户信息
```Shell
git config --global user.name "你的名字"
git config --global user.email "你的邮箱"
git config -l // 查看配置
```
### 常用命令
1. `git init` 初始化 git 仓库
- 初始化完成之后会在当前目录自动生成 .git 隐藏文件夹
- .git 文件夹储存当前目录所有的修改记录
- 删除 .git 此目录不再被 git 管理
2. `git status` 当前目录的状态
3. `git add <文件/文件夹路径>` 把修改存到暂存区
4. `git commit -m"本次提交内容的描述"` 把暂存区的内容添加到本地仓库
- `git commit -am"修改描述"` 对于已经添加到仓库的文件，可以合并 git add 和 git commit
- 如果是新创建的文件必须 先运行 git add 在运行 git commit -m
5. `git log` 查看修改日志
6. `git diff` 查看当前工作区的具体修改内容
7. `git reset --hard 版本号` 回退哪一个版本 ***谨慎使用***
8. `git reflog` 查看操作记录
9. `git revert 要撤销的版本号` 撤销某一个版本 ***面试常问***
10. `git restore --staged <文件>` 或者 `git reset HEAD` 从暂存区撤销到工作区
11. `git restore <文件>` 或者 `git checkout -- 文件` 放弃工作区的修改 ***谨慎使用***
### 远程仓库
1. 连接仓库前的准备
- 创建ssh key `ssh-keygen -t rsa -C "你的邮箱"`
- 自动生成 .ssh 文件夹
- windows系统存在 C盘 => 用户 => .ssh
- mac系统存在 ～/.ssh，
2. cat ~/.ssh/id_rsa.pub 查看公钥文件
- 把 id_rsa.pub 文件内容添加远程网站的 ssh 设置中
### 先有本地仓库，后创建远程仓库
1. 创建远程仓库
2. 本地仓库和远程仓库建立链接 `git remote add origin 仓库地址`
3. 把本地仓库推送到远程仓库 `git push -u origin master`
4. 查看远程仓库信息 `git remote -v`
5. 删除和远程仓库的关联 `git remote rm origin`
6. `git push -f` 强制推送本地代码到远程仓库 ***谨慎使用***
#### 从远程仓库拉代码到本地
1. `git clone 仓库地址`

#### 常用命令
1. `git push` 把本地代码推送到远程仓库
2. `git pull` 获取远程仓库的更新到本地


### 分支管理（多人协作）
1. 创建分支（注意查看创建分支时本地的状态，是否需要提交）`git checkout -b 分支名`
2. 查看本地分支 `git branch`
3. 切换分支 `git checkout 分支名`
4. 删除已经合并过的分支 `git branch -d 分支名`
5. 删除未被合并过的的分支 `git branch -D 分支名`
6. 把本地分支推送到远程分支并且建立连接 `git push -u origin 分支名`
7. 合并分支 `git merge 要合并的分支`
- 没有冲突，会自动和进行合并和commit

- 有冲突，手动合并有冲突的文件，
- 合并完之后 `git add 冲突的文件`
- 直接运行 `git commit` 不需要 -m，会自动生成合并的描述
8. 本地切换到远程的分支，如果本地之前没有此分支需要两步  **面试常问**
- `git fetch` 获取远程仓库的更新
- `git checkout 分支名`
9. `git pull` 是运行了 `git fetch` + `git merge`

#### 配置命令别名
1. `git config --global alias.st status`
2. `git config --global alias.co checkout`
2. `git config --global alias.br branch`


#### 配置 git 忽略文件
1. 创建 .gitignore